我部手機就死，我諗到啲野

話說我手機舊電又開始壞，頭先做做下嘢得返幾percent，心諗gg嘞，又冇帶差電線，做緊嘅野又冇得行開去揾。咁你知手機係現代人生存嘅“必需品”，一冇電就梗係會躁少少。但係我想講既嘢唔係咁無聊，而係我因為咁而諗到嘅野。下面講

快啦，好緊火

好多時你發覺舊電開始壞你會點諗？多數都係“屌，麻撚煩，又要差多幾次”，一係就買多個尿袋，甚至可能帶齊差電既嘢，等你去做野/玩/fd屋企都可以差電。
但係你真係好少會諗：不如配過舊電？明明係個電壞令你要差多幾次，點解反而係諗點可以幫舊電差，而唔係諗換過佢？

hi，唔係想開故，所以唔使咁期待xd

咁你係咪死死氣去差電啊

我唯一諗到個解釋，就係 “麻煩”
買尿袋/差電野好快，唔使配，又可以用到去其他device; 差多幾次電又冇咩所謂，反正做野/玩緊都係擺埋一邊插住佢。
唯獨買過舊電你可能要拎去整拎去配，最好原廠添，費事啲山塞嘢爆炸，太麻撚煩啦係咪？而且又唔知下舊電會唔會快壞
有risk仲要俾多effort過其他方法揀係唔做！現代人就係求快求方便啫～

講到呢到唔知大家覺得可以引伸到啲咩呢？你地留言分享下，我今晚講我諗到嘅（其實真係咩方面都好似ok）

你唔好咁躁住，以少見大呀～
我最後冇差呀，都話冇線，由佢死一陣做完野先算

其實我想講既係處事態度。
好多時就氣餒嘅我哋，就係一舊就快冇電既電池，我哋係咁搵方法幫佢差電--例如外遊散心、搵興趣、各種情感發洩、物慾發洩--去幫自己“差電”，到頭來只會發現舊電依然好快冇電、仲越黎越壞…
因為我地諗錯左，其實係本身我地既思考方式、目標、性格等等（舊電）出左問題，要換嘅唔係個尿袋/差電線（任何短暫打氣方法，包括上面講果啲），而係舊電本身。雖然好麻煩，而且要take risk佢可能都唔work/唔work得耐，但係起碼叫做一個較effective嘅方法，同埋話唔定搵到個可以長久行之有效既方法去處理大小問題呢～
咁你部手機（人生中任何命題）先可以俾你好好使用，又唔怕好快會攰會氣餒

個比喻會唔會太難明xd
都係9up分享下，有興再jam，bye9 ：0）